沒收經濟權 習早為專政部署打壓

沒收經濟權
習早為專政部署打壓

要聞

獨攬大權的習近平在會上閉眼看選票，表情古怪。美聯社

【拆 局】

【本報訊】李克強是中共建政以來最高學歷的國務院總理，但經濟理念與習近平南轅北轍，加上中國曾現經濟問題，習多次借官方的「權威人士」抨擊，最終沒收其經濟權。劉銳紹認為，李弱勢問題不在其本身，而是習為專權早已部署打壓李。

經濟路線不同是習李最大的分歧，李提出V型經濟，認為中國經濟可透過開放市場、刺激信貸、網絡經濟及農村人口轉移城鎮等一系列政策反彈，不料政策造成一系列經濟問題，如開放市場致2015年股災，刺激信貸令走資嚴重等。習先指揮「權威人士」（有傳是其首席經濟智囊劉鶴）三次在官媒頭版抨擊李，提出L型經濟，唱淡李經濟成效，再趁其聲望下滑大力削去經濟權，轉交給劉鶴。習在政治上打擊團派殆盡，又在十九大前後將國務院大換血，李孤立無援。

修憲後李無望升總書記

劉銳紹認為，李弱勢問題不在李本身，而是習早已對付李，淡化其工作，藉機奪權。何頻認為李深知在二十大時67歲，資歷是接任總書記最佳人選，故韜光養晦等二十大按機制升入總書記。不料習修憲連任，權鬥落敗，只能乖乖臣服。

■記者黎仕南

相關新聞

無幫派楊曉渡爆冷掌「國產ICAC」
要聞 5小時前

六任總理 李學歷最高
要聞 5小時前

譚耀宗任全國人大常委拒回應會否再釋法
要聞 5小時前

港本土派攜維尼熊中聯辦示威
要聞 5小時前

【蘋果照相機】習維尼現身！
要聞 5小時前

官媒強調由習任命李克強最弱勢總理
要聞 5小時前

何頻認為李深知在二十大時67歲，資歷是接任總書記最佳人選

9upper

總書記同軍委主席本身就冇連任限制
唔修憲李克強最多都只係做國家主席